布少明：不妨趁疫情 搶先入市

【明報專訊】新型肺炎疫情持續擴散，各行各業經營困難，大大打擊投資意欲之餘，樓市成交亦冰封，相信2月份住宅物業交投量將急跌三成，若情况持續，不排除行內多達三成代理「失飯碗」。幸而，不少大型企業願意與商戶共渡時艱，例如有龍頭銀行宣布暫准按揭「還息不還本」紓緩疫情對客戶的影響；本行不少分行業主亦願意減租，平均減幅逾兩成，最高減幅更接近七成，充分體現香港人「獅子山下、互助互愛」的精神。

本港樓市持續兩年高開低走，如今更出現新型肺炎，難免令人聯想到2003年SARS時期，但相信樓市縱跌，也不會重返「SARS價」。因為現時樓市基調較2003年穩健。回顧SARS爆發時，樓價已經由1997年高峰期連續下滑接近6年，其時樓市已屆搖搖欲墜，SARS之爆發遂觸發「骨牌效應」，成為推倒樓價的最後因素。事實上，2003年3月SARS於香港爆發，樓價回落至谷底跌約8%，此後即因應疫情放緩而輾轉回升。以目前樓市與2003年比較，現時本港樓市及經濟結構遠為穩健，尤其是新供應減少，置業需求持續，加上市場資金充裕，只要新型肺炎未大規模於社區爆發，香港經濟不致嚴重下滑，仍相信樓價暫難有大跌空間，「SARS價」極難重現。

最近有藍籌屋苑以「心動價」放盤，旋即吸引多組準買家到場參觀，高峰時更同時有約4至5組客戴着口罩等睇樓，在目前市况下蔚為奇觀。由此證明樓市購買力並未消失，相信只要疫情一旦過去，或者出現突破的進展。如果閣下衡量過自身狀况，不會因經濟狀况影響「飯碗」和供樓，現時在競爭不大時開始尋寶，甚至搶先入市，未嘗是理想選擇。

美聯物業住宅部行政總裁

求下你地買樓啦

開始出招水人入市

根本就算打仗佢地都會睇好
不如趁戰事入市

用肺炎確診價入市?

接盤俠

美聯物業住宅部行政總裁

跌都未跌就叫人入
AA狗自己搶曬佢啦

你地快d買/賣啦，好悶呀～

接火棒

到真係可以入嘅時候，班aa 上面啲老細自己搶入啦
使鬼求你地買

AA：蟈內戰啲有錢蟈人走難過來香港，港樓需求又升

只係而家失業率仲係低 銀行仲肯8 9 按 如果銀行一縮到6按 4 按 仲點接火棒

你個名岩佢用

明天核爆，各位請趕快入市

佢地眼中永遠都要入市